［短故］情人節那天，我吃了一碟粟米肉粒飯

某夜，甫下班的我走到一間茶記，打算吃一碟粟米肉粒飯。

「靚仔，幾多位呀？」在門口迎接我的是一位操着純正廣東話的姨姨。

「一位。」我伸出一隻手指，微微笑著。

「是但坐啦。」她一邊說道，然後一邊自顧自的看著掛在店內角落正發光的電視機。

我挑了卡位，施施然的坐下，只見店內僅有寥寥數人，一位貌似是廚師的人正坐在廚房的門口抽著煙，茶記之內應有的聲音霎時頓失，這氣氛顯得有點冷清。

「唔該～」我示意著要姨姨過來。

「食咩？」她問，但雙眸的目光仍離不開那部電視機。

「一碟粟米肉粒飯，飲凍檸茶少甜。」我說。

她聽罷，便掏出紙筆，快快的寫下來。

又唸唸有詞的重複地說著我點的餐。

忽爾，她像是搭訕的問：「今日冇拖拍咩？」

我心裡一奇，反問道：「拍咩拖呀？」

「今日情人節呀嘛。」

「嗯⋯⋯乜係咩？」

我不禁失笑，心中更起了個疑問；難道情人節就一定要拍拖的嗎？

「咁你呢阿姨？唔洗陪老公咩？」我淡淡的問。

「唔洗做咩？哈哈哈⋯⋯」她說罷便大笑起來，這一笑，很擾人。

雖爾，她說得對，人要返工亦屬正常之事，為了吃飯糊口，也得返工。

但久而久之，生活就剩下「某夜」。

連「這天」也說不出、分不清、活不好。

人大了，對於節日或重要日子亦不再敏感，可能是性格使然，又或是不自覺地被刻板勞累的生活所淹沒了。

真係短故嚟

頃刻，一碟冒著熱氣的粟米肉粒飯和一杯少甜凍檸茶已放到我的眼前。

我拿起鐵羹，舀起一勺淡黃色的粟米汁倒在白飯上，稍稍混和一下，接著便舀起一口沾滿汁液的的肉粒和飯粒放進口裡細嚼。

老實說，我真的很愛吃這碟頭飯。

很愛很愛⋯⋯

不僅是愛著味道，還愛著一份回憶。

甜甜的粟米汁，以蛋花與粟米粒製成，入口時能與飯粒融為一體。

而味道亦不濃不淡，宛如一位入世未深的小伙子，尚未受到現實社會的洗禮，仍保留著那一點幼嫩卻會懂得為未來而擔憂，這顯得脫俗的中庸之道，真令人懷念。

滑嫩的肉粒，粒粒分明，入口即溶，配上粟米汁，頓時洗脫了肉類原有的野性，變成一隻溫馴的野獸。

美味可口的食物，總是讓人的胃口大開，止不住的一口又一口吃進肚。

結果，枱上那杯檸檬茶絲毫未動，反而眼前只剩下一隻空碟。

要是說豆腐火腩飯是男人的浪漫，那麼粟米肉粒飯代表著的就是善良之物。

怎樣吃、何時吃、何地吃，亦是平淡得很。

飲著那杯檸檬茶，看了一會兒電視的畫面。

飲到最後，任憑我怎用力的吸，亦再不能飲到一滴茶。

意盡，就應離去，我走向收銀處，拿出厚厚的錢包。

「埋單呀唔該。」我說。

「四十三蚊。」姨姨說。

我打開錢包，掏出了兩張二十蚊紙，再找找褲袋拿了三蚊出來。

「四十⋯⋯三，齊數。」她收下了我錢。

「拜拜。」我轉身踏出了門口，思緒卻仍留在茶記裡。

由我進來坐下，落單，吃完，埋單。這步驟，我猜也是惟一多年來還未改變的事吧⋯⋯

Lm

多謝

夠短

樓主，乜又係你呀
今次會唔會再爛尾

「埋單呀唔該。」

「廿七呀。」

某一天，一餐粟米肉粒飯只盛惠二十七元正，已計加凍飲兩元。

當然，那時的我還是位稚氣未脫的中學生，尚能享有廉價的學生餐。

「點解你成日都食C餐嘅？」

那時，Elaine偶爾會問我這個問題。

「好食囉。」

那時，我偶爾會答她這個問題。

她是我中學時的女朋友，長髮馬尾，相當平庸的五官配上黑色粗框眼鏡。

無論外貌、學業亦毫不出眾，毫不顯眼。

這種女孩，能與我交疊上的因由，是因我倆也有修讀中國文學。

剛拍拖時仍有一點點新鮮感，但保鮮期過後，任何食物也得腐爛，更何況與別人的關係。

漸漸，我與她的話題離不開就是學業；可是，她與我的話題卻可牽連至昨日的早餐。

這段關係本就不應存在，皆因中四方開學之際就似動物生態中的發春期，瞥見身邊的人各自都湊成了一對，我又怎能繼續單身下去呢？

純粹只想一嘗戀愛的滋味，便決定打擾別人的人生。

真是邪惡的人⋯⋯對吧？

所以拍了三個月拖，我已在盤算如何與她分手。

豈料到，竟被她捷足先登⋯⋯

話明短故

不過仲有啲，總之唔會超過一萬字啦。

唔好派我膠住啦⋯⋯我從來都唔爛尾。

「Ben，對唔住呀，情人節嗰日我陪唔到你啦。」

「嗯，哦⋯⋯」

「喂呀！你唔問我點解嘅？你都唔緊張我嘅。」

「哦⋯⋯點解呀？」

「我嗰日要同屋企人食飯呀。」

從那時開始，我方知道一個女人要說謊，真的很難看得穿。

若然一個人要偷食，最普遍的情況也是利用他人作籍口，到你想指責她時，又會被會反罵你不信任她云云。

結果，情人節之後的一個星期，她就向我提了分手，然後迅速與隔班的有錢仔阿Joe拍了拖。

而情人節當天，我則在一間茶記，吃了一碟粟米肉粒飯。

後來，聽朋友說Elaine在情人節那天一個人去了阿Joe的屋企，喝了點酒，便失身於他。

老實說，我真的不介意被戴上綠帽，反正還能把我包裝成受害者，讓身邊的人為之憐憫，又不會沾上污名。

再說白一點，眾生也不過是個偽善的皮囊，依賴著偽善之物讓自己好過一些。

作為人類，我只是依從本性。

你氹到李海純笑未呀

我諗緊點氹呀 畀啲時間我

新年快樂，拎利是啦

而為了將這種本性發揮得淋漓盡致，藉以證明我是個人類。

大學一年級時，我去了信耶穌。

諷刺的是我不信這世上有神的存在。

只是恰巧被位大學同學哄小孩似哄了去教會，她叫Christine，與我同樣是文學院的學生，迥異的是她是一位基督徒。

要論盡大學的眾生相，恐怕用上一天的時間亦不夠。

但總有一些人，是特別惹起我的注意，Christine就是其中之一。

打從第一眼開始，她高挑的身材以及醉人的容貌，還有純得像個奇葩的性枱，無不誘惑着我，於是我找上了她。

由於我倆有著閱讀這共有興趣，很快便已混熟了。

漸漸有着聊天的習慣，關係也一步一步的建立了起來。

「喂喂～你想唔想跟我返教會呀？」某次，她有點忸怩的問我。

「教會？」我吃驚的問。

「係呀，一齊返教會啦，嚟啦～」她續說。

「好呀，冇問題呀。」接著，我二話不說的答應了。

因為我的目標非常清晰，雖然時機尚未成熟。

我要得到她的肉體。

想要得到一位基督徒的處女之身，確是難事。

所以我必須進一步的接近她，不惜違背自身的思想，亦要拆開她的防線。

而結果，我花了一年的時間。

那一年，我每個星期都要跟著她參加那些無聊的教會活動，譬如說祈禱、唱聖詩、讀聖經、每日感謝主等等。

儘管如此，仍未動搖我對於神的否定。

假設有人告訴你，你的銀行戶口有一千萬但要你仙遊後才拿到，那麼你能相信他的說話嗎？

偽善者就定然會相信，因要貫徹「偽」的信念。

另一種選擇相信的人，就似Christine這種蠢女人。

同一年，我每個星期都花盡心思盤算着如何哄騙她上床。

先把一切的親密接觸合理化，還要一個浪漫的藉口。

直到大學二年級時的情人節，我終於得逞⋯⋯

有冇人睇緊 ，為求寫實，跟住有啲甜，接受唔到可以飛咗佢。

有

lm

飲完茶就有文

事前，我買了點酒，還準備好了一盒condom放在房間，以防弄出人命。並且支開了父母，以確保晚上的家中空無一人。

苦苦等到當日中午，我便前往這場早早安排好的約會。

會合的地點是地鐵站的出口，今天的Christine上身穿著啡色的外套和灰色的T恤，而下身卻是一條牛仔長褲，一會兒可能有點難脫⋯⋯

我一瞧見Christine，便快步上前牽起她的手。

只顧在玩手機的Christine頓時一呆，然後又甜絲絲的笑着說：「咦⋯⋯乜你咁快到嘅？」

「掛住你嘛。」說罷肉麻之話後，我便湊近了身子吻吻她撩人的嘴脣，「呢隻唇膏啲味好甜。」

「乜係咩？」她抿嘴一嘗，再訕訕的笑道：「你好白痴呀⋯⋯」

「邊度白痴喎？」我問。

「你嘅全部都咁白痴。」她說。

「咁即係邊度白⋯⋯」

未待我說罷，她忽爾傻呼呼的把頭埋進我的懷裡，然後嬌嗔地說：「喂呀～咪講住先啦，餓死我啦，你快啲帶我食嘢先啦～」

「好啦好啦，行啦。」

如是者，我倆便去到附近一間商場的餐廳吃了頓午餐，接著又買了兩張電影戲飛。

對於這些例行公事，也不過是消磨一下時間，好讓我快點到達晚上。

個開頭令我諗起大文豪

邊度似

今天不小心點了個粟米肉粒飯

呀純都依家都未識笑，嗰本紅樓夢睇咗幾耐先睇完
利申：試過忍唔住騎劫你兩次

行文風格唔同咗，啲文筆都進步咗

這次是寫實類嘛，文筆我覺得自己還是一貫的差

btw多謝你仲記得我

好文

林黛王巴打
你係唔係講緊文科班？個故完咗啦喎

看罷一齣很是無聊的賀歲片，竟讓Christine在途中失笑了下十次。

離開戲院，我倆又逛了一會街道，街上的路人有老有嫩，亦似我倆也是一對一對的。

不知不覺間，暮色漸濃，街道的色調亦逐漸的暗淡起來，由灰化成暗，直至頭上滲黃的街燈登場，宣告了夜幕已臨。

我倆去到一間餐廳，吃了一頓情人節套餐。

明明只是食物而已，卻可以包裝一番再添層次，但要是伸手拆開那張包裝紙一窺，便可知其不過是用以果腹之物，平平無奇。

那到底價值何在？

價值是任人定義的。

對我而言，就是為了這天的目標埋點伏筆。

在我吃罷這餐尚未離開餐廳之際，便趁著空出的時間，以去廁所作藉口，匆匆跑到對面街的花店，然後買了一束紫色的毋忘我。

回到餐廳，只見Christine正帶點悶氣的等待著我。

「乜咁鬼耐㗎你。」她說，言語間似有稍稍不滿。

我把那一束花收在背後，逐步走近她，然後故作神秘的坐下來。

「又話去廁所，去咁耐⋯⋯」她的話只說到一半。

「為咗買花畀你呀嘛。」我便緩緩地把一束毋忘我雙手奉送給她。

「吓⋯⋯」Christine登時極為愕然，呆呆的把花束接過去，但不消半刻，這種錯愕盡化成甜蜜之情，令她溢出世上最幸福的笑容。

「嘻嘻～你做咩嘥埋呢啲錢呀⋯⋯」

事實證明，沒有女孩不喜歡花。

上面唔提都唔記得
樓主幾時先寫埋個故

林黛王喺上面呀
我係騎得好差嗰位

巴打又係你啊

樓主？

女孩子皆喜歡花，卻不諳花能致命。

現今世道，也不知多少女孩的心死於花堆之下，亡於男孩的花言巧語之中。

所以說，越是浪漫的事物，就化成越尖的利刃，能一刀一刀割開女孩的衣裳。

轉眼間，Christine已被我帶回到家中。

從步入門口那一刻開始，她這獵物便已墮進我這獵人的圈套。

儘管她上來我家之前很理性的告訴我不能有非分之想，但亦無阻我的計劃。

Christine坐在客廳的沙發上，脫掉了外套放於一旁，望著眼前發光的電視機。

另一邊廂的我，則在廚房拿了兩個酒杯和一枝紅酒出來。

「咦⋯⋯你拎住枝咩嚟㗎？」她眨著眼睛問。

我坐在她身旁，一邊替她倒酒，一邊說道：「呢支咪紅酒囉。」

「吓？」她聽後一怔，幽幽的說：「我唔飲酒㗎，飲酒唔健康㗎。」

「呢啲酒唔同㗎，飲紅酒可以抗氧化，令你啲皮膚再靚啲，好健康㗎。」我正說服著她，「同埋你之前唔係話想學猜枚嘅？咁猜枚要飲酒㗎嘛，我依家教你啦，輸咗先要飲。」

「但係⋯⋯」Christine似是仍有所顧慮，「但係啲酒難唔難飲㗎？」

「你飲啖咪知囉。」我把裝着紅酒的酒杯遞給她。

「哦⋯⋯」她淺嘗一口，面有難色的再道：「嘩～好酸呀。」

「健康嘢係咁㗎啦，係難入口少少。」我說。

「咁呀⋯⋯咁好囉，你教我玩猜枚啦。」Christine的態度終於有點軟化。

之後，我便教她玩猜枚，每輸一次都要喝一口紅酒，不出十局，她便喝罷了一杯，然後我又為她倒了一杯。

「十。」

「十五。」

「收哂。」

「喂呀～我又輸咗啦。」Christine很是不忿的道：「唔制呀～你次次都唔讓我！」

「咁你係新手呀嘛。」我說。

「衰人～」她拿起酒杯，又喝一口，只見她兩邊臉頰已漸漸透紅，說話也有點亂。

Christine的性格本來就不喜失敗，如今在猜枚上敗於我，亦自然不願服輸，勢要打敗我，故才可騙她喝下三、四杯酒。

紅酒易醉，女孩的防線亦易碎。

不一會兒，Christine又輸掉數局，她的臉龐已經通紅，身體更似是很熱的冒出了汗，讓她整個人看起來水汪汪的，非常動人。

看來，我即將得手了⋯⋯

女孩的心，同時能失於酒香之下。

一杯醇醪，背後固然是不懷好意。

因醉翁之意從來不在酒⋯⋯

Christine再輸一局爾後，便稍現慍色的道：「我唔玩住啦～我要去廁所呀～」

「哦，好呀。」

只見她緩緩的站起來，醉醺醺的姿態昭然若揭，步履蹣跚的她也不知正走向何處。

「Ben呀～你屋企廁所喺邊㗎？」她靠著牆壁問我。

「直行轉右對門呀。」

「唔知呀⋯⋯你帶我去啦⋯⋯頭好暈呀⋯⋯」

「好呀⋯⋯」

見狀的我，便上前抱著她柔軟的身子，一步一步把她帶到我偌大的房間，然後輕放她在我的床上。

Christine似是疲倦得很的躺在床上，又是迷迷糊糊似的。

如此的她，儼如放在砧板上的豬肉，已任我魚肉。

「喂呀～呢度⋯⋯邊度呀～我要去廁所呀～」她的口中唸唸有詞。

我坐在床邊，凝望着Christine的容顏與嬌軀，不由得心裡一蕩，皆因眼前的一切已屬於我的。

我並沒有開燈，在這昏暗的環境下，只靠窗邊滲進微光去完成接著的一切事情。

在我下手的一刻，便決定了捨棄人性，只保留交配的本能，我先湊近身子抱著她軟綿綿的身軀，Christine的皮膚很白很滑，髮線又長又順，摸上來真的很舒服似的。

聞著她身上獨有的處女香與酒味混和一體，讓我又興奮了一重。

正當我的雙唇遊走於她的頸與鎖骨之間，雙手亦從腰身摸到她的胸脯去。

即使隔着衣服和胸圍，亦感受到Christine的胸部手感不錯，她的乳房大小恰好，軟得像棉花一樣。

接著，我便退後一點再向著下身埋手，伸出雙手解開她的褲頭⋯⋯

「Ben⋯⋯」

驀地，我聽到Christine喚叫著我的名字，她的聲線竟令我開啟了聖人模式⋯⋯

冇錯，又係我

留名加速

樓主最緊要唔好斷尾呀
諗唔到冇問題 不過最重要係有始有終

放心⋯⋯有生之年會寫埋佢⋯⋯

勸你快啲棄故

文呢樓豬！

仲有無？

冇架喇

文呢？

個故已經喺
2/20, 18:58:48完咗

完

冇期望就冇失望

又爛尾

****************************************
出文啊！
****************************************
［短故］情人節那天，我吃了一碟粟米肉粒飯

****************************************

[短故]我有一種特殊能力可以氹到女仔笑

****************************************

【初戀】出書之時，就係我追到女神之日

*****************************************

文科班最後一位男同學（2）

*****************************************

****************************************
出文啊！
****************************************
［短故］情人節那天，我吃了一碟粟米肉粒飯

****************************************

[短故]我有一種特殊能力可以氹到女仔笑

****************************************

【初戀】出書之時，就係我追到女神之日

*****************************************

BEN!

屌你老味 仲諗住樓主今次唔會爛
點知都係咁 一貫

九日棄故大法

期待再創新高

諗多咗

這樣借酒行兇⋯⋯是錯誤的嗎？

人總有時侯，會莫名地產生了善的意念。那一刻，突然會把對錯分得很清，連一點灰色地帶也容不下。

就知這晚我要是得手，硬要她的破掉處女之身，眼前這手無寸鐵的小女孩亦奈我不何啊！

更何況以她懦弱的個性，即使得逞，只要哄一哄便沒事了。

可是真的有必要這樣做嗎？有啊⋯⋯為了證明我是個人類，找一點生存的實感。

望著她的醉容⋯⋯

怎能半途而廢⋯⋯

我繼續解開Christine的褲頭，用力脫下她的牛仔長褲後，只見她的腿又長又白，腳部的線條真的很美，而且大髀的脂肪與小腿的粗度恰到好處。

又見她穿著一條淡粉紅色的蕾絲底褲，微微濕著的位置正好反映出她身體的反應。

嘻嘻⋯⋯此刻伸手可及之處也是屬於我的，是我的！

那一晚，我這位新手顫顫巍巍地完成了每一個流程，脫衣服、戴上安全套、動起身子。在過程之中只覺我的心跳聲比起她的嬌喘聲還要大。

首次望到Christine的裸體，還有那一片落紅，心裏竟舒暢得很。

到底我是否心理變態？

完事之後，我擁著Christine一絲不掛的嬌軀，尚未酒醉的她身子很軟很暖，令我不禁想再抱緊一點，捉緊這些屬於我的東西⋯⋯

夜裏的思維總是有點散亂，特別是有點累的時候，明明很享受做賤人，卻突然又想做回好人。

若是此時，只需要想一個藉口便可以了⋯⋯

用如此卑劣的手法告別處男之身，總好比三十歲前還是青頭仔，最後淪落到要嫖妓破處⋯⋯嗯，我真是這樣想的。

耶蘇復活

我一路都信你會返嚟

今次寫幾多篇又潛返水？

樓主會戰勝歸來

那一晚後，她說她恨我。

恨我沾污她的清白，還哭成淚人兒的鬧分手。

結果不用一個星期，我便以「酒後亂性」、「非卿不娶」、「我會負責任」等等的俗套說話，把她拉回我的身邊。

即使看不穿女人說謊，也會看得出女人是如何口事心非，特別是一些蠢女人。

而在半年後，我和Christine分手了。

原因是我搞上了一位同系的師妹，又被她發現了。

分手那時，可以說是十分淡然的，沒有瓊瑤式的呼天搶地，雖則我很清楚，她定然是恨死我了。

但對我而言，我對這一段關係的破裂根本毫不在意，也許是我從不會害怕缺少女人。

這世上，有太多「代替品」。

我這樣想⋯⋯很奇怪吧？

後來，我跟那位師妹拍了不夠兩個月拖，我又找了另一個「代替品」，不停重複着這個情況，就似是擺脫不到這個輪迴。

拼命的跑著，漫無目的地過著這個人生⋯⋯

一直到了大學畢業，我見識過了很多女人，有賤的、有蠢的、有狡猾無比的。

聽過更多荒誕無稽的情事，譬如說有人會瞞着另一半四處找人上床，又或是某人明知另一半出軌還能晚晚供他發洩。

如此常態，我也得接受，反正我亦不會是什麼好人，那有資格批評這種事情。

只是回首一顧，我才驚覺這世上原來總會有些人是無法代替。

由你想找人取替她的那一剎間，你這輩子都欠了她。

巴打多謝你啊哈，埋尾㗎啦

此後，每一年的情人節，不管是否單身，我也會去到茶記吃一碟粟米肉粒飯，風雨不改。

「沒有原因，純粹想吃而已。」

「這樣做跟情人節根本毫無關係。」

我會編一些藉口來說服自己，但從未成功。

我為什麼要這樣做呢？⋯⋯

人的一生，有太多過客。

每一次到了新環境，舊有的人和事便自然離去。

中學畢業後，我再沒有見過Elaine。

同樣地，

大學畢業後，我再沒有見過Christine。

缺少了相見的理由，故才不見，僅是想尋一些回憶，沉在那兒，暫時逃離這個現實。

人的一生，有太多情感。

這些情感，驅使我們成為「那樣的人」。

可能是⋯⋯從來都沒有人是真正的活過，我們的腦袋實在太清醒，所以才過份地明瞭自己要過著怎樣的人生。

是好是壞，心中早有著盤算。

過得太好，便想作壞。

過得太壞，又想變好。

一直想著的，都是自己，如此自私，實在可悲。

這樣可悲的人就在這天踏出某間茶記的同時，終於把思緒一同帶走。